大陸學者稱2027年達強軍目標或為武統台灣時間表

中國政治學者陳道銀指出，五中全會公報的最大亮點，是首次提出要確保2027年實現建軍百年奮鬥目標，也是首次在黨的政治公報中，為達到強軍目標定下時間表，可以視為是總書記習近平提出的第三個百年目標，希望屆時將中國軍隊提升至世界一流水平，成為不畏強敵的力量。

他指出，以現在中國軍隊的水平，如果沒有美國因素，武統台灣不是問題，認為當中國軍隊在2027年達到世界一流水平時，已可以不在乎美國因素。他不排除2027年也是習近平為武統台灣定出的時間表，剛好2027年也是中共二十一大的舉行之年，習近平可能想借第三個百年的實現，加強權威，羸得支持，爭取繼續連任。

陳道銀認為，今次五中全會的議程與1995年十四大五中全會一樣，亦肯定改革開放的重要，但內涵已由當年的中國在經濟上要依附世界，變成中國在經濟上可主導世界的格局。

他又用「了無新意，突出核心」形容今次報告的內容，公報首尾呼應，主要談及十九大進入習近平新時代的成就，強調習近平為黨核心的重要。

source：RTHK

仲要等到2027

刺蝟台灣已成 打條撚咩 除非沿岸城市變哂三線

2010講到2046

點解有幾秒好似大粒墨

指日可待

實現武統台灣快啲，定係香港普選快啲

打啦屌你老母

比多七年美國
人哋就稱霸太空
支那繼續係地面打飛機啦

我們在美國的父，願人都尊你的名為鋼鐵俠，願你的space X降臨，願你的tesla，行在地上，如同starlink行在天上。我們晚晚炒的美股，今日分拆給我們；接上我們的大腦，如同我們接上電腦的接口。不要叫我們遇見熊市，救我們脫離貧窮；因為火星，地球，月球，全是你的，直到永遠。阿門。